Известна теорема \cite{GJMiller}:

\begin{theorem}\label{th:ergodic}
	Однородный регулярный неприводимый марковский
	процесс со счетным числом состояний и матрицей
	интенсивностей $Q$ является эргодическим,
	если существует такой вектор $\vec{y}$, что
	\[
	\vec{y} Q = 0 \text{ и } \sum\limits_{i = 1}^{\infty}y_i < \infty
	\]
\end{theorem}

В разделах \ref{section:model} и \ref{section:intenses}
мы уже показывали, что рассматриваемый нами
процесс $\boldsymbol{\nu}(t)$ является
однородным марковским  регулярным процессом.
Так же из физической постановки задачи и из вида
матрицы интенсивности $Q$ мы можем сделать
вывод о том, что $\boldsymbol{\nu}(t)$
является так же и неприводимым. Таким образом,
процесс удовлетворяет условию теоремы \eqref{th:ergodic}.

Далее будет предложен метод отыскания стационарного
распределения для рассматриваемой системы. Метод
имеет определенные условия применимости, но
важно отметить, что данные условия применимости
не являются условиями эргодичности рассматриваемого
процесса, поскольку теорема \eqref{th:ergodic} носит
лишь необходимый характер.

Итак, стационарное распределение определяется предельным
соотношение:
	\[
	\vec{\pi} = \lim\limits_{t \rightarrow +\infty}\vec{p}(t)
	\]
	Подробнее:
	\[
	\vec{\pi} = (\vec{\pi}_0, \vec{\pi}_1, \dots, \vec{\pi}_c, \dots) = (\lim\limits_{t \rightarrow +\infty}\vec{p}_0(t), \lim\limits_{t \rightarrow +\infty}\vec{p}_1(t), \dots, \lim\limits_{t \rightarrow +\infty}\vec{p}_c(t), \dots)
	\]
	\[
	\vec{\pi}_k = (\lim\limits_{t \rightarrow +\infty}{p}_{1k}(t), \lim\limits_{t \rightarrow +\infty}{p}_{2k}(t), \dots, \lim\limits_{t \rightarrow +\infty}{p}_{n_kk}(t))
	\]
	Осуществляя предельный переход в выражении \eqref{Kolmogorov-system-matrix} получим:
	\[\label{ssae-matrix}
	\vec{\pi}Q=0,
	\]
данное равенство в паре с условием нормировки:
$\vec{\pi}\cdot\vec{1}^T = 1$
представляет из себя систему линейных
алгебраических уравнений со счетным числом неизвестных
и счетным числом уравнений.
В развернутом виде эта система выглядит следующем образом:
\[ \label{eq:ssae}
\begin{cases}
\vec{\pi}_0 \cdot \vec{1}^T + \vec{\pi}_1 \cdot \vec{1}^T + \dots &= 1 \\
\vec{\pi}_0 N_0 + \vec{\pi}_1 M_1 &= \vec{0} \\
\vec{\pi}_0 \Lambda_0 + \vec{\pi}_1 N_1 + \vec{\pi}_2 M_2 &= \vec{0} \\
\vec{\pi}_1 \Lambda_1 + \vec{\pi}_2 N_2 + \vec{\pi}_3 M_3 &= \vec{0} \\
\dots \\
\vec{\pi}_{c-2} \Lambda_{c-2} + \vec{\pi}_{c-1} N_{c-1} + \vec{\pi}_{c} M_{c} &= \vec{0} \\
\vec{\pi}_{c-1} \Lambda_{c-1} + \vec{\pi}_{c} N + \vec{\pi}_{c + 1} M &= \vec{0} \\
\vec{\pi}_{c} \Lambda + \vec{\pi}_{c+1} N + \vec{\pi}_{c + 2} M &= \vec{0} \\
\vec{\pi}_{c+1} \Lambda + \vec{\pi}_{c+2} N + \vec{\pi}_{c + 3} M &= \vec{0} \\
\dots
\end{cases}
\]

Решение системы \eqref{eq:ssae} можно найти используя матрично геометрический метод
\cite{neuts}. Согласно этому методу решение системы \eqref{eq:ssae} может быть получено из следующего рекуррентного соотношения:
\[\label{eq:recurrence-solve}
\vec{\pi}_{c + i} = \vec{\pi}_{c + i - 1}R, (i\in\mathbb{N}),
\]
Матрица $R$ в соотношении \eqref{eq:recurrence-solve} является минимальным неотрицательным корнем матричного уравнения:
\[ \label{eq:homogeneous-quadric-eq}
\Lambda + R N + R^2M = 0
\]